[
    {
        "question": " प्रतिपल",
        "options": [
            "बहुब्रीहि समास",
            "कर्मधारय समास",
            "द्वंद्व समास",
            "अव्ययीभाव समास"
        ],
        "answer": "अव्ययीभाव समास"
    },
    {
        "question": " पंचवटी",
        "options": [
            "द्विगु समास",
            "अव्ययीभाव समास",
            "द्वंद्व समास",
            "कर्मधारय समास"
        ],
        "answer": "द्विगु समास"
    },
    {
        "question": " चारपाई",
        "options": [
            "बहुब्रीहि समास",
            "द्वंद्व समास",
            "अव्ययीभाव समास",
            "कर्मधारय समास"
        ],
        "answer": "बहुब्रीहि समास"
    },
    {
        "question": " कमलनयन",
        "options": [
            "अव्ययीभाव समास",
            "द्वंद्व समास",
            "बहुब्रीहि समास",
            "द्विगु समास"
        ],
        "answer": "बहुब्रीहि समास"
    },
    {
        "question": " पाप -पुण्य",
        "options": [
            "द्वंद्व समास",
            "कर्मधारय समास",
            "बहुब्रीहि समास",
            "द्विगु समास"
        ],
        "answer": "द्वंद्व समास"
    },
    {
        "question": " शताब्दी",
        "options": [
            "द्विगु समास",
            "बहुब्रीहि समास",
            "अव्ययीभाव समास",
            "कर्मधारय समास"
        ],
        "answer": "द्विगु समास"
    },
    {
        "question": " घर -घर",
        "options": [
            "द्विगु समास",
            "बहुब्रीहि समास",
            "अव्ययीभाव समास",
            "द्वंद्व समास"
        ],
        "answer": "अव्ययीभाव समास"
    },
    {
        "question": " हाथोंहाथ",
        "options": [
            "द्विगु समास",
            "अव्ययीभाव समास",
            "कर्मधारय समास",
            "बहुब्रीहि समास"
        ],
        "answer": "अव्ययीभाव समास"
    },
    {
        "question": " जन्मांध",
        "options": [
            "कर्मधारय समास",
            "द्विगु समास",
            "बहुब्रीहि समास",
            "तत्पुरुष समास"
        ],
        "answer": "तत्पुरुष समास"
    },
    {
        "question": " आकण्ठ",
        "options": [
            "अव्ययीभाव समास",
            "कर्मधारय समास",
            "बहुब्रीहि समास",
            "तत्पुरुष समास"
        ],
        "answer": "अव्ययीभाव समास"
    },
    {
        "question": " पीतांबर",
        "options": [
            "अव्ययीभाव समास",
            "द्वंद्व समास",
            "तत्पुरुष समास",
            "बहुब्रीहि समास"
        ],
        "answer": "बहुब्रीहि समास"
    },
    {
        "question": " भरपेट",
        "options": [
            "तत्पुरुष समास",
            "अव्ययीभाव समास",
            "बहुब्रीहि समास",
            "कर्मधारय समास"
        ],
        "answer": "अव्ययीभाव समास"
    },
    {
        "question": " सतसई",
        "options": [
            "अव्ययीभाव समास",
            "कर्मधारय समास",
            "तत्पुरुष समास",
            "द्विगु समास"
        ],
        "answer": "द्विगु समास"
    },
    {
        "question": " दाल -रोटी",
        "options": [
            "द्विगु समास",
            "कर्मधारय समास",
            "द्वंद्व समास",
            "तत्पुरुष समास"
        ],
        "answer": "द्वंद्व समास"
    },
    {
        "question": " चौमासा",
        "options": [
            "तत्पुरुष समास",
            "द्वंद्व समास",
            "द्विगु समास",
            "कर्मधारय समास"
        ],
        "answer": "द्विगु समास"
    },
    {
        "question": " एकदंत",
        "options": [
            "बहुब्रीहि समास",
            "द्वंद्व समास",
            "तत्पुरुष समास",
            "द्विगु समास"
        ],
        "answer": "बहुब्रीहि समास"
    },
    {
        "question": " पंचवटी",
        "options": [
            "द्विगु समास",
            "बहुब्रीहि समास",
            "द्वंद्व समास",
            "तत्पुरुष समास"
        ],
        "answer": "द्विगु समास"
    },
    {
        "question": " लम्बोदर",
        "options": [
            "द्विगु समास",
            "तत्पुरुष समास",
            "द्वंद्व समास",
            "बहुब्रीहि समास"
        ],
        "answer": "बहुब्रीहि समास"
    },
    {
        "question": " हस्तलिखित",
        "options": [
            "करण तत्पुरुष",
            "अधिकरण तत्पुरुष",
            "अपादान तत्पुरुष",
            "संबंध तत्पुरुष"
        ],
        "answer": "करण तत्पुरुष"
    },
    {
        "question": " पथभ्रष्ट",
        "options": [
            "संबंध तत्पुरुष",
            "करण तत्पुरुष",
            "अधिकरण तत्पुरुष",
            "अपादान तत्पुरुष"
        ],
        "answer": "अपादान तत्पुरुष"
    },
    {
        "question": " राष्ट्रपति",
        "options": [
            "अधिकरण तत्पुरुष",
            "अपादान तत्पुरुष",
            "संबंध तत्पुरुष",
            "करण तत्पुरुष"
        ],
        "answer": "संबंध तत्पुरुष"
    },
    {
        "question": " महात्मा",
        "options": [
            "तत्पुरुष समास",
            "द्वंद्व समास",
            "बहुब्रीहि समास",
            "द्विगु समास"
        ],
        "answer": "बहुब्रीहि समास"
    },
    {
        "question": " सज्जन",
        "options": [
            "कर्मधारय समास",
            "तत्पुरुष समास",
            "द्वंद्व समास",
            "द्विगु समास"
        ],
        "answer": "कर्मधारय समास"
    },
    {
        "question": " थोड़ा -बहुत",
        "options": [
            "कर्मधारय समास",
            "द्वंद्व समास",
            "बहुब्रीहि समास",
            "द्विगु समास"
        ],
        "answer": "द्वंद्व समास"
    },
    {
        "question": " दोपहर",
        "options": [
            "द्वंद्व समास",
            "तत्पुरुष समास",
            "बहुब्रीहि समास",
            "द्विगु समास"
        ],
        "answer": "द्विगु समास"
    },
    {
        "question": " यथासंभव",
        "options": [
            "अव्ययीभाव समास",
            "तत्पुरुष समास",
            "द्विगु समास",
            "बहुब्रीहि समास"
        ],
        "answer": "अव्ययीभाव समास"
    },
    {
        "question": " नवरत्न",
        "options": [
            "तत्पुरुष समास",
            "अव्ययीभाव समास",
            "द्विगु समास",
            "द्वंद्व समास"
        ],
        "answer": "द्विगु समास"
    },
    {
        "question": " छात्रावास",
        "options": [
            "संप्रदान तत्पुरूष समास",
            "अधिकरण तत्पुरुष समास",
            "अपादान तत्पुरुष समास",
            "संबंध तत्पुरुष समास"
        ],
        "answer": "संप्रदान तत्पुरूष समास"
    },
    {
        "question": " दाल -रोटी",
        "options": [
            "तत्पुरुष समास",
            "द्वंद्व समास",
            "अव्ययीभाव समास",
            "द्विगु समास"
        ],
        "answer": "द्वंद्व समास"
    },
    {
        "question": " महारथी",
        "options": [
            "कर्मधारय समास",
            "अव्ययीभाव समास",
            "द्वंद्व समास",
            "तत्पुरुष समास"
        ],
        "answer": "कर्मधारय समास"
    }
]